## Задача [#5291](https://inf-ege.sdamgia.ru/problem?id=5291)

По каналу связи передаётся последовательность положительных целых чисел Х1, Х2, ... все числа не превышают 1000, их количество заранее неизвестно. Каждое число передаётся в виде отдельной текстовой строки, содержащей десятичную запись числа. Признаком конца передаваемой последовательности является число 0.

Участок последовательности от элемента ХT до элемента XT+N называется подъёмом, если на этом участке каждое следующее число больше или равно предыдущему, причем участок нельзя расширить, т.е.

1) Т = 1 или ХT-1 > ХT

2) XT+N — последний элемент последовательности или XT+N > XT+N+1. Высотой подъёма называется разность XT+N − ХT. Подъём считается значительным, если высота подъёма больше величины минимального элемента этого подъема.

Напишите программу, которая вычисляет количество значительных подъемов в заданной последовательности.

Программа должна вывести результаты в следующей форме:

Получено чисел: ...

Найдено значительных подъемов: ...

Вам предлагаются два задания, связанные с этой задачей: задание А и задание Б. Вы можете решать оба задания А и Б или одно из них по своему выбору.

Итоговая оценка выставляется как максимальная из оценок за задания А и Б. Если решение одного из заданий не представлено, то считается, что оценка за это задание составляет 0 баллов.

Задание Б является усложненным вариантом задания А, оно содержит дополнительные требования к программе. Перед программой укажите версию языка программирования.

А. Напишите на любом языке программирования программу для решения поставленной задачи, в которой входные данные будут запоминаться в массиве, после чего будут проверены все возможные пары элементов.

Обязательно укажите, что программа является решением задания А.

Максимальная оценка за выполнение задания А – 2 балла.

Б. Напишите программу для решения поставленной задачи, которая будет эффективна как по времени, так и по памяти (или хотя бы по одной из этих характеристик).

Программа считается эффективной по времени, если время работы программы пропорционально количеству элементов последовательности N, т.е. при увеличении N в k раз время работы программы должно увеличиваться не более чем в k раз. Обязательно укажите, что программа является решением задания Б.

Перед текстом программы кратко опишите алгоритм решения задачи.

Пример входных данных:

```
144
17
21
27
3
7
9
11
25
0
```

Пример выходных данных для приведённого выше примера входных данных:

Получено чисел: 9

Найдено значительных подъемов: 1

[Решение](./Solution.md)